林夕：被大陸封殺是光榮！我不會禁聲！

作品遭陸封殺！林夕「被佚名」反覺光榮：信念搶不走

知名作詞人林夕填詞無數，王菲、張學友、陳奕迅等知名歌手的膾炙人口曲目，許多歌詞皆出自他手。去年(2019年)他公開聲援香港「反送中」運動，更與「滅火器樂團」創作《雙城記》等抗爭相關歌曲，不過也疑似因此讓他慘遭中國大陸連環封殺，原本由他作詞的歌曲，在節目中播放時被寫上「佚名」，消息傳回香港後，引發熱議。

圖／翻攝自YouTube「SMG上海電視台」

去年底大陸東方衛視播放跨年節目《夢圓東方2020東方衛視跨年盛典》時，藝人王凱演唱由林夕填詞的張國榮經典歌曲《我》，但歌曲資料內，作詞人一欄竟被寫成「佚名」，直接一筆抹殺林夕姓名。

然而即便遭大陸當局打壓，林夕在香港電台《鏗鏘說》訪談時，表示自己對於公開聲援「反送中」毫不後悔，認為不管被封殺或是被佚名打壓，他完全不在乎。他曾經表示歌詞是他的第一生命，在自己表態聲援香港前，就知道可能會因此減少大量填詞工作，但認為「人有所為，有所不為，這是我的執著」，他可以為了反送中一事放下他的第一生命，因為「若我擔心失去填詞工作，而要我閉嘴不發聲，那便違背了初心」，態度十分坦蕩，絲毫不認為為香港爭取自由有任何錯誤之處。

圖／翻攝自YouTube「RTHK香港電台」

談到作品被封殺時，林夕認為「被除名也是一種光榮」，他直言「我不相信世界上的黑暗永遠戰勝光明，只要保持自己的光明，螢火蟲也能照亮世界」；身為填詞人，他認為創作需要靈魂，「綁匪只能綁架你的肉身，不能搶去你的信仰」，坦言信念是炸不碎、踏不壞、不會被任何人剝奪的。

夕爺

佚名
有骨氣就任何林夕填既詞都唔好唱
睇下邊一邊蝕抵

連大陸歌手都尊重林夕啦

大陸歌手撚會愛國撐警咩

人地想搞音樂

政府又要阻住晒

偉文 bb，我愛你